- [[Logseq]] es una aplicación de **código abierto** para la **gestión del conocimiento y colaboración**, tomar **notas**, gestión de **tareas pendientes** y contrucción de **gráficos de conocimiento**.
- Funciona con archivos **Markdown** o **Org-mode** en archivos locales
- Licencia AGPLv3
- Inspirada en [Roam Research](https://roamresearch.com/), [Org Mode](https://orgmode.org/), [TiddlyWiki](https://tiddlywiki.com/), [Workflowy](https://workflowy.com/), y [Cuekeeper](https://github.com/talex5/cuekeeper).
- [[Zettelkasten]]
- **Anotaciones de PDFs**
	- ![Resistencia Digital de Críptica](../assets/resistencia_digital_1681865454227_0.pdf)
- Integración con **Zotero**
	- [[@Manual del ciberactivista: teoría y práctica de las acciones micropolíticas]]
- Embeber bloques o páginas en otras páginas
	- [[Presentación: Primeros pasos para la autodefensa digital]]
- Gestión de tareas y proyectos
	- Según prioridad o por orden
	- Permite escribir en cualquier sitio sin tener que pensar en qué carpeta/nota debes añadir el texto
	- [[Flujo de trabajo]] y [[Planificador]]
- Potentes búsquedas
	- {{query [[Logseq]]}}
- Publicar las páginas en instancias de GitLab o GitHub
- Posibilidad de crear plantillas a partir de su recurso existente, para reutilizarla.
- Extensiones
	- Calendario
	- Awesome Links
	- Copiar bloques de código
	- Tabs
	- Tags
- Desarrollo rápido y comunidad activa